# Des questions techniques et métaphysiques

## Todo list

:x: QCM intégré à Mkdocs

:x: Adaptable size tooltip

:x: intégration de drawSVG

:x: variable dans le mkdocs.yml pour positionner le fichier REM à l'endroit où on le souhaite

:white_check_mark: Rendre la couleur de l'IDE plus robuste aux changements de palette

:x: Toggle tests on/off

:white_check_mark: Colorisation automatique de l'IDE

:x: Bug plusieurs onglets: [voir](https://mooc-forums.inria.fr/moocnsi/t/re-pyodide-mkdocs/5715/4)

:x: Démarrer le comptage des 5 essais avant révélation du code si les premiers tests sont passés.

:white_check_mark: Autocomplétion du code avec une touche simple (pas de Live autocomplétion -_-)

:x: La fenêtre d’édition est réservée au code de l’élève. Les premiers tests sont dans une fenêtre collée, juste en dessous, visible mais non éditable. Ils peuvent être masqués/affichés.

:x: Amélioration des performances d'affichage

:x: télécharger tous les codes écrits dans les éditeurs de la page en un seul fichier

:x: Doctests

:white_check_mark: `#!python eval` désactivé en fonction de la présence du mot-clé `#!md SANS = 'eval,max'` dans l'appel à `#!md IDE(..., SANS = ...)`. Prendre en compte les erreurs du créateur `#!md SANS = 'eval, MaX  ,   min'`.

:white_check_mark: Erreur d'assertions et gestion de crash de code

- [x] Mode verbose pour les tests / mode simple
- [x] Mode infini pour les tentatives

:white_check_mark: sauvegarde des codes lors d'un rechargement de la page (oui!!!!)

:white_check_mark: gestion des fichiers d'initialisation (pour les codes longs)

:white_check_mark: Le code solution apparait dans le code source... A cacher d'une manière ou d'une autre

:white_check_mark: Mode sombre / Mode clair (réglage indépendant du choix de palette)

:white_check_mark: Caractères non-ASCII pour nom de fichier et contenu

:white_check_mark: Fichier de remarque, `<nom_du_truc>_rem.txt` 

- [x] Solution en page externe pour les fichiers longs (exclue du menu de navigation avec le hack)
- [x] Solution en menu déroulant pour les fichiers courts

:white_check_mark: Modifications des emoji par des svg classe

:white_check_mark: Infobulles

:white_check_mark: Chemins relatifs

:white_check_mark: Nombre d'essais variés


## En développement

!!! help "Inclure des fichiers externes avec macros fonctionnels"

    Jinja syntax to include an external remark file, including an IDE to give the correction :

    ```{{ "{% include 'scripts/demo/demo2_rem.txt' %}" }}```

    This is the future of the online judge

    Can include automatically a correction. Needs lots of refactoring though ⏳⏳⏳. 


!!! done "REPL > IDE"

    Une reprise complète de la dénomination a été faite. Les REPL s'appellent maintenant (et à raison) [IDE](https://fr.wikipedia.org/wiki/Environnement_de_développement "Définition IDE") Merci Fred Leleu pour le travail supplémentaire 😍 .

!!! done "Fichiers javascripts"

    ~~C'est le bazar dans l'appel des fichiers JS. Si quelqu'un peut me mettre de l'ordre dans tout cela, je suis preneur !~~

    J'ai repris l'organisation générale. C'est toujours un peu le bazar mais cela me semble acceptable.


!!! help "Importation automatique de module"

    Pyodide propose un module `#!python micropip` permettant de charger les modules manquants. Nous pourrions faire des interfaces graphiques à l'aide de cela mais est-ce vraiment utile ? 

!!! done "Evaluateur de code"

    ~~Avec l'utilisation du code de [fjunier](https://mooc-forums.inria.fr/moocnsi/t/mkdocs-une-solution-ideale/1758/175), nous pourrions intégrer un juge en ligne ? Utile ou non ?~~

    L'évaluateur de code est fonctionnel et permet de faire des benchmarks complexes.
    
    Le bouton du juge en ligne n'apparaitra que s'il existe un fichier de benchmark **`test_nom_de_script.py`**.

    Le corrigé n'apparaitra que si un fichier de **`corr_nom_de_script.py`** est présent.

    Il faudra créer un pipe pour générer automatiquement un fichier de benchmark depuis un script de corrigé.


!!! done "Javascript et IDE"

    ~~La solution avec le -1 dans `main.py`, discutée dans le guide technique du IDE, est vraiment naze. Il faut trouver autre chose.~~
    
    Je devais vraiment dormir. On peut tout simplement ajouter une ligne dans le template Jinja2 `main.html` du `custom_dir` de mkdocs. Cela permet de charger le javascript nécessaire au bon fonctionnement des IDE sans s'embêter.

!!! done "Boutons et IDE"

    ~~La solution avec le -1 dans `main.py`, discutée dans le guide technique du IDE, est vraiment naze. Il faut trouver autre chose.~~
    
    Ajout de boutons permettant de télécharger les scripts écrits et téléverser les scripts disponibles localement. Evaluateur de code ajouté.


## Partis pris

!!! warning "_Namespace_ partagé"
    
    Je trouve ce mode très pratique car on conserve nos fonctions et variables d'un terminal à l'autre au cours d'une leçon. 
    
    Pédagogiquement, c'est plus discutable car certaines variables seront initialisées dans le Terminal 1 et utilisées dans le Terminal 2. Cela cache la notion d'initialisation.

!!! done "IDE vertical"

    Est-ce vraiment utile de les conserver ?
    
    ~~Cela ralentit le chargement de la page web et consomme des ressources pour l'auto-redimensionnement de la partie terminal du IDE. Cela est spécialement visible sur mobile (ou ce mode est d'ailleurs inutile).~~

    Quelques modifications ont permis de les conserver sans altérer les performances.  

!!! done "macro Python"

    ~~Ma solution est un peu sale mais a-t-on vraiment le choix avec l'inclusion de balise HTML ?~~

    J'ai choisi de diviser le problème en sous-fonctions. Cela semble plus lisible à présent avec : lecture de fichier avec `#!python def read_ext_file()` et `#!python def generate_content()`, une seule macro IDE avec deux modes ('v' et 'h' par défaut).

!!! warning "Palette Ideas"

    // __md_scope=new URL(".",location)
    // __md_get=(e,_=localStorage,t=__md_scope)=>JSON.parse(_.getItem(t.pathname+"."+e))
    // console.log('BLAM', __md_scope)
    // console.log('localStorage', localStorage)
    // console.log('localStorage 2', __md_scope.pathname+"."+"__palette")
    // console.log('localStorage 3', localStorage.getItem(__md_scope.pathname+"."+"__palette"))
    // console.log('localStorage 4', __md_get("__palette").index, __md_get("__palette").color.scheme)
